Astus ette Sindist Mihkel Kumm ja kaebas, et temal ühe 13 suaduse heina kohja Jaan Liismani ja Ado Möldersoni karjased maha lõhkunud ja loomad ära sõtkuda lasknud, sest tema ise olla nende loomad, nagu Jaan Liismannil 4 looma ja Ado Möldersonil 5 looma oma heina kohja kallalt kinni wõtnud ja nõuab oma kahju tasumist, mis kohtumees Jaak Nerjussow üle waadanud - 4 koormad heinud ehk 13 rubla.
Astusiwad ette Jaan Liismann ja Ado Mölderson ja wastasiwad, et see heina kohe on enne kui Mihkel Kumm nende loomad säält kinni wõtnud, maha lõhutud olnud, mis mitte nende karjaste töö ei ole waid ühe wana inimese tegu olla wõib.
Astusiwad ette karjased: Jaan Luik  13 aastad wana ja Mart Liismann 15 aastad wana ja wastasiwad, et nemad mitte seda heina kohja maha lõhkunud ei ole.
Tunnistas kohtumees Jaak Nerjussow, et tema olla selle lõhutud heina kohja järel waadanud ja arwab selle heina kahju 12 rubla suure olewad, sest et neid heinu raisku läinud olemise pärast enam tarwitada ei wõi.
Sai mõistetud:
Et Mihkel Kumm Jaan Liismanni kui ka Ado Möldersoni loomad oma kohja kallalt kinni wõtnud, peawad nemad ka Mihkel Kummile ta kahju tasuma ja nimelt 133 1/3 kop looma pealt maksma.Ado Möldersonil 5 looma			maksab 6.66 2/3 kop.		ja pantimise raha			50 kop.		Summa			7.16 2/3 kopik		Jaan Liismannil 4 looma			maksab 5.33 1/3 kop		ja pantimise raha 			50 kop.		Summa			5.83 1/3 kop.		
Ühte kokku aga 13 rubla 8 päewa aea sees.
Otsus ja edasi kaebamise tee tutwaks tehtud.
I Pernu kihel. kohtus see mõistus kinnitud.
3/iV 1885 sai Kumm 4 rubla kätte.
